香港，真係可以靠自己？

話說小弟就不在港，在外國工幹中。
近日同啲嚟至唔同國家嘅交流生搞咗個文化活動傾傾吓計，我同佢哋講話香港啱啱打完風好亂，講講吓佢哋問到香港係咪一個國家。

:我
:外國交流生1
:外國交流生2

:你哋有自己passoort、貨幣系統、文化、語言，點會唔係一個國家？
:你哋有冇軍隊？冇就只可以成為一個受其他國家管轄嘅地區，但你哋有民主可以自己建立軍事嘅嘢再立命自己嘅地區為國家
:我哋渴望獨立成為一個國家，但冇軍隊
+ :咁你哋等緊啲乜撚嘢？仲唔去馬？

小弟聽完好撚傷心，我哋所謂嘅民主其實係假民主，我冇同佢哋再解釋。之後佢哋講到民主係要用血汗去爭取而唔係日日坐喺屋企打機，我聽完反而覺得更失望。因為所謂嘅香港人我哋真係日日打機hea下過一日就算數，就算做幾多嘢都係唔夠中共鬥 唉

香港男仔寧願做女神隻兵都唔會為香港當兵

咁講法香港真係冇得救

證明世事難料呀